%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, margin=1.1cm]{geometry}


\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  \Large \textsc{Vecteurs et Droites --- Algorithmique}
  \hrule
\end{center}

On se place dans un repère quelconque.

\begin{exercice}[Échauffement]~
  \begin{multicols}{2}
    Écrire un programme qui prend en argument trois nombres $a$, $b$ et $c$, et qui affiche les coordonnées d'un vecteur directeur de la droite d'équation $ax+by+c=0$.

    \begin{lstlisting}[language=python,frame=simple,mathescape=true]
    a = float(input("a = ? "))
    b = float(input("b = ? "))
    c = float(input("c = ? "))
    print($\ldots$)
    print($\ldots$)
    \end{lstlisting}
  \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Conditionnelle]~
  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{multicols}{2}
        Écrire un programme qui prend en argument les coordonnées $x_u$, $y_u$, $x_v$, $y_v$ de deux vecteurs $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$, et qui affiche si oui ou non les vecteurs $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$ sont colinéaires.

        \columnbreak

        \begin{lstlisting}[language=python,frame=simple,mathescape=true]
        xu = float(input("xu = ? "))
        yu = float(input("yu = ? "))
        xv = float(input("xv = ? "))
        yv = float(input("yv = ? "))
        if $\ldots$:
            print("Colinéaires")
        else:
            print("Non colinéaires")
        \end{lstlisting}
      \end{multicols}
    \item
      Écrire un programme qui prend en argument trois nombres $a$, $b$ et $c$ (correspondant à l'équation d'une droite $\mathcal{D}: ax+by+c=0$), les coordonnées $x$ et $y$ d'un point $A$, et qui affiche si oui ou non $A$ est sur la droite $\mathcal{D}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Équation cartésienne]
  Écrire un programme qui lit les coordonnées $\left(x_A, y_A\right)$ d'un point $A$, les coordonnées $\left( x_u; y_u \right)$ d'un vecteur $\vecteur{u}$, et qui affiche les paramètres $a$, $b$, $c$ de l'équation cartésienne de la droite passant par $A$ et de vecteur directeur $\vecteur{u}$.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Équation réduite]
  Écrire un programme qui lit trois nombres $a$, $b$ et $c$ (correspondant à l'équation d'une droite $\mathcal{D}$ : $ax+by+c=0$) et qui affiche l'équation réduite de la même droite.
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Écrire un programme qui lit les paramètres $a_1$, $b_1$, $c_1$ et $a_2$, $b_2$, $c_2$ de deux droites $d_1$ et $d_2$ d'équations respectives $a_1x+b_1y+c=0$ et $a_2x+b_2y+c=0$, et qui détermine la position relative de ces deux droites.
\end{exercice}

\end{document}
